[Edingburgh_House2.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Edingburgh_House2.JPG "fig:Edingburgh_House2.JPG")
**常德路**位于[上海市](../Page/上海市.md "wikilink")[静安区](../Page/静安区.md "wikilink")，在20世纪初－1943年之间名为**赫德路**（**Hart
Road**）。该路分为两段：南段南起[延安中路](../Page/延安中路_\(上海\).md "wikilink")（原“福煦路”），北至安远路（原名“槟榔路”）；北段南起新会路（原名“马白路”），北至[苏州河](../Page/苏州河.md "wikilink")。全长2811米。[上海轨道交通7号线的](../Page/上海轨道交通7号线.md "wikilink")[静安寺站](../Page/静安寺站.md "wikilink")、[昌平路站和](../Page/昌平路站.md "wikilink")[长寿路站均在常德路周边](../Page/长寿路站.md "wikilink")。

## 历史

1899年，上海公共租界大规模拓展后，该路所在地被划入界内。在1914年以前公共租界工部局已经修成此路。沿路为住宅区。1943年，汪精卫政府接收上海公共租界，将此路以湖南省地名[常德改名为常德路](../Page/常德.md "wikilink")。

## 沿路建筑

  - 常德路1号——[璞丽酒店](../Page/璞丽酒店.md "wikilink")
  - 常德路195号——[常德公寓](../Page/常德公寓.md "wikilink")（原爱林登公寓），[张爱玲曾长期住在此处](../Page/张爱玲.md "wikilink")，建于1936年
  - 常德路418号——[上海佛教居士林](../Page/上海佛教居士林.md "wikilink")（觉园）
  - 北京西路1510号（常德路[北京西路口](../Page/北京西路_\(上海\).md "wikilink")）——纪氏花园（静安区文化局），陈咏仁住宅，建于1929年
  - 常德路1328弄3号——[沪西清真寺](../Page/沪西清真寺.md "wikilink")

## 交汇道路

  - [延安中路](../Page/延安中路_\(上海\).md "wikilink")（福煦路）
  - 安义路（安南路）
  - [南京西路](../Page/南京西路_\(上海\).md "wikilink")（[静安寺路](../Page/静安寺路.md "wikilink")）
  - [愚园路](../Page/愚园路.md "wikilink")
  - [北京西路](../Page/北京西路_\(上海\).md "wikilink")（[爱文义路](../Page/爱文义路.md "wikilink")）
  - [新闸路](../Page/新闸路.md "wikilink")
  - 武定路
  - 康定路（康脑脱路）
  - 昌平路
  - 余姚路（新加坡路）
  - 安远路（槟榔路）
  - 新会路（马白路）
  - [长寿路](../Page/长寿路_\(上海\).md "wikilink")（[劳勃生路](../Page/劳勃生路.md "wikilink")）
  - 澳门路
  - 宜昌路

[Category:上海租界](../Category/上海租界.md "wikilink")
[H](../Category/上海道路.md "wikilink")
[Category:静安区](../Category/静安区.md "wikilink")